「关忆北」

当你再次和我说起 青春时的故事我正在下着雨的无锡乞讨着生活的权利前一天早晨 我睁开眼已是江南他们说柔软的地方总会发生柔软的事那年的舞台上 说谎的人一直歌唱大不列颠的广场上 有没有鸽子飞翔青春和瞎子一起变成了哑巴今天扯平了我们的当年 分食了理想你可知道你的名字解释了我的一生碎了满天的往事如烟 与世无争当你装满行李 回到故乡我的余生 却再也没有北方有一天我又梦见 那个装满乐器的教室你还站在门口 一脸羞涩的表情你说这么多年你还没找到 让你心动的男人我说去他妈的爱情 都是过眼云烟的东西你可知道你的名字解释了我的一生碎了满天的往事如烟 与世无争当你装满行李 回到故乡我的余生 却再也没有北方我的余生 都用来寻找北方